世衛：歐洲緩和但全球新型肺炎疫情正在惡化

世衛：歐洲緩和但全球新型肺炎疫情正在惡化
2020-06-09 HKT 05:27

世界衛生組織形容，歐洲疫情緩和，但全球疫情正在惡化。

世衛總幹事譚德塞在日內瓦表示，日前全球匯報超過13萬宗確診新型肺炎，是單日新高，大部分在美洲和南亞。東歐和中亞部分地區的病例數字亦不斷上升。

譚德塞促請各國，繼續密切監測疫情發展，特別是部分國家恢復舉行各種大規模集會，必須確保疫情不會反彈。

針對近期全球的反種族歧視活動，世衛建議參與者，盡可能與他人保持至少1米距離，注意清潔雙手、咳嗽時掩住口鼻及戴上口罩等。

他又強調，追蹤病例接觸者、隔離同檢測，仍是疫情應對的最基本措施。

屌仲信佢就傻仔

力架無一個是蘑菇的

見到咸濕蔡個撚樣就想中柒佢

點解條傻西仲可以出黎講野

支衛食屎啦